#Les graphes
##Activité de présentation
  
<embed src=res/activite_intro_graphes.pdf width=800 height=500 type='application/pdf'/>
##Bilan 
###Défintion
Un graphe est la représentation théorique d'une situation réelle mais abstraite.   

!!! note "Exemples"
    Plan de métro  
	réseau routier  
	réseau d'amis ou d'influence sur les réseaux sociaux  
	...


###**Vocabulaire**
![Graphe non-orienté](img/non_oriente.png){width:50% align=left}
Les noeuds sont appelés **sommets**, reliés par des **arêtes**. Les arêtes sont aussi appelées **arcs** si elles sont orientées.


**Graphe non-orienté** : les arêtes sont parcourues dans les deux sens.  
![Graphe orienté](img/oriente.png){width:50% align=right}
**graphe orienté** : les arcs ne peuvent être parcourus que dans un sens.     

**Graphe connexe** : un graphe est connexe si on peut aller d'un sommet à l'autre quel que soit le chemin emprunté.   
<div id="center">
	<img src="img/connexe.png" alt="Graphe connexe"  >
</div>
**Graphe complet**  un graphe est dit complet si chaque sommet est directement relié à tous les autres.  
<div id="center">
	<img src="img/complet.png" alt="Graphe complet"  >
</div>

**voisins** : Les voisins d'un sommet sont les sommets reliés par une seule arrête.  
**successeur** :  les successeurs sont les voisins d'après.  
**prédécesseurs** : Les prédécesseurs sont les voisins précédent.   

###**matrice d'adjacence**
![Matice d'un graphe non-orienté](img/matrice_non_oriente.png){align=right} 
La matrice d'adjacence est un tableau à double entrée qui définit les liens entre les noeuds. Si le graphe est orienté, les colonnes sont les successeurs du noeud de la ligne courante. Si le graphe est non-orienté, la matrice est symétrique et les informations sont données en double (il faudra en tenir compte au moment de l'implémentation si l'on veut limiter la complexité de notre programme).  
![Matice d'un graphe orienté](img/matrice_oriente.png)

###**Représenter en python la matrice d'adjacence**
On peut représenter la matrice en python avec différentes structure, comme :

- la liste
<div id="center">
	<img src="img/matrice_liste.png" alt="liste"  >
</div>
- le dictionnaire
<div id="center">
	<img src="img/graphe_dico.png" alt="dictionnaire"  >
</div>
- l'instance de classe

##**Exercices sur les graphes**
<embed src=res/TD_graphes.pdf width=800 height=500 type='application/pdf'/>

##**Implémenter les graphes en python**
Se rendre sur [Capytale](https://capytale2.ac-paris.fr/web/accueil) et saisir le code d'activité 24b4-33046.
